915港鐵CEO金澤培：不公開CCTV，會透過做好服務，爭取信任。917：東鐵炒車

港鐵稱，已成立特遣隊打擊違反《港鐵附例》行為。至於上月底太子站事件的爭議，港鐵重申，除非法庭指示，否則不會主動公開閉路電視錄影。

連日針對港鐵的破壞波及近九十個車站。港鐵指過千件器材受損，估計要逾千萬元修復。

行政總裁金澤培在本台節目《講清講楚》指，面對跳閘等違例行為，會安排包括尼泊爾裔保安等組成的二百人特遣隊處理。治安問題就由警方負責。

港鐵行政總裁金澤培稱：「保安團隊協助我們的同事提供服務，亦包括《港鐵附例》執行的工作。比如是『啹喀』同事，因為他保安工作經驗、培訓，令整個過程更有效率，對所有人也會更安全。當我們覺得情況需要警察協助，我們當然就會要求。」

反修例風波初期，港鐵會安排特別班次疏導包括示威者的人士，但引起爭議；後來因應安全考慮，有需要時會關站。金澤培解釋，應對措施是隨暴力、破壞程度而升級。

金澤培說：「顧客可能覺得你從前從來沒有這樣做過，我不習慣，我們也明白。我們的經驗是無論多艱難，我們也希望可以繼續運作，所以你叫我們停下、不運作，實在和我們本性不相同的做法。但在安全考慮，我們也要做這些工作。」

對於8月31日太子站事件是否公開閉路電視片段，金澤培重申要有法律基礎。

金澤培表示：「警方據我了解正在做調查工作，我們亦不相信由我們單方面發放這些訊息，甚至影響他們的調查工作。當然，所有有資格的團體，他們通過法律，實在可以取得這些錄影。例如警方通過手令，已取了這些錄影的複製檔。」

金澤培說，最近港鐵客量減少了，是因社會爭議影響了公眾外出意欲，會透過解說和做好服務，爭取信任。

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

炒車=做好服務

鳩up都唔睇下自己有幾多底子

屌你啦

炒多幾次車=再做好d服務

同林鄭一鳩樣
答非所問
邊個叫緊你做好服務? CCTV 呀

會員：彭斯 請你收聲

沙中線你條仆街曲講成直啦

準備再炒車

報應

繼續加價回饋高層

全世界同我杯葛黨鐵
等佢食西北風

根本就求撚其做，仲要係咁cut維修資源

我突然間唔想佢通車

咁得啦，你可以改定名做黨鐵

垃圾黨鐵

D鋸㗎佬有無三粒星架？

嗱，黨鐵係服務d狗架咋，所以炒車想整死香港人係佢地兌現緊佢地嘅承諾

黨鐵:
為提升安全質素如有需要會要求乘客乘坐前簽生死狀
會透過解說和做好服務，爭取股東政府和管理層信任以確保盈利